# Подсказки и советы

Здесь выложил файлы конфигурации для: vim, neovim, vifm, i3, termite, tmux, zsh, mocp

### Настрока Vim для тех кто пишет и работает с текстом

Данная конфигурация файла .vimrc для настройки редактора VIM ориентрирована для тех кому приходится работать с текстом.
Здесь есть такие стандартные расширения как: отображения дерева проекта, возможность создавать и переходить и работать с дополнительными окнами и вкладками, установка темы, функции поиска по документам и по файлам, поиск по тексту, проверка орфографии слов на русском и английском языках, создание и ведение собственной WIKI и/или дневника. Кроме этого есть специальные плагины для работы с файлами и текстами в формате Markdown. Интерфейс редактора можно перевести в минималлистичный режим, в котором будет комфортно сосредоточится только на тексте. Кроме этого устанавлдивается плагин для подключения и работы с репозиториями с GitHub.

Более подробнее о том как пользоваться командами VIM читайте в ![VIMWIKI](https://gitlab.com/DmitriyBerg/dotfiles/blob/master/vim.wiki)

### Горячие клавиши

* F2 - сохранить файл
* F3 - рекурсивный поиск по файлам (плагин grep.vim)
* F4 - Выйти из редактора
* F5/F6 - включение/выключение номеров строк
* F7 - Просмотр дерева проекта
* F8 - переход редактора в минималистичный режим
* F9 - Содаёт окно справа
* F10 - Создаёт окно снизу
* /<слово> - поиск слова в файле
* :set spell spelllang=ru - проверка орфографии текста на крилице
* :set spell spelllang=en - проверка орфографии текста на латинице
* :set nospell - отключить проверку орфографии
* Ctrl+l - переход в правое окно
* Ctrl+k - переход в верхнее окно
* Ctrl+j - переход в нижнее окно
* Ctrl+h - переход в левое окно
* Ctrl+w+w - цикличный переход по окнам
* Shift+T - создание и открытие пустой вкладки
* Ctrl+w+h - переход в левое окно, во вкладке
* Ctrl+w+j - переход в нижнее окно, во вкладке
* Ctrl+w+k - переход в верхнее окно, во вкладке
* Ctrl+w+l - переход в правое окно, во вкладке
* TAB - перключение между вкладками
* Enter - предпросмотр Markdown файлов в браузере

* " Ctrl+l - Налево"*Более подробно о всех командах читайте в ![VIMWIKI](https://github.com/Dmitryi/tips-and-tricks/blob/master/vim.wiki)***

### Важно!

После того как вы скопируете полностью или частично данный файл выполните последовательно тридействия:

1. :w - запишите изменения.

2. :s% - перезапишите файл конфигурации.

3. :PlugInstall - выполните установку плагинов. Используется файловый менеджер Vim-Plug.

4. :PlugUpdate - регулярно обновляйте плагины!

Теперь у вас есть Vim и другие редакторы вам больше не нужны!

